\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{mathseries-db}

\RequirePackage{import}
\RequirePackage{xspace}
\RequirePackage{xargs}
\RequirePackage{xparse}

\newcommand{\libproblemgroup}{}
\newcommand{\libproblemid}{}

\ExplSyntaxOn
\NewDocumentCommand{\problemlang}{}{
    \translateword{en}{ru}
}
\ExplSyntaxOff


\newcommand{\setcurrentproblem}[2]{
    \renewcommand{\libproblemgroup}{#1}
    \renewcommand{\libproblemid}{#2}
}


% где всё лежит
\newcommand{\libproblempath}{problems-db}
% если этот перебор не работает, делай \renewcommand{\libproblempath}{правильный-путь}
\IfFileExists{../problems-db/db.stamp}
  {\renewcommand{\libproblempath}{../problems-db}}
  {\IfFileExists{../../problems-db/db.stamp}
    {\renewcommand{\libproblempath}{../../problems-db}}
    {\IfFileExists{../../../problems-db/db.stamp}
      {\renewcommand{\libproblempath}{../../../problems-db}}
      {\IfFileExists{../../../../problems-db/db.stamp}
        {\renewcommand{\libproblempath}{../../../../problems-db}}
        {\IfFileExists{../../../../../problems-db/db.stamp}
          {\renewcommand{\libproblempath}{../../../../../problems-db}}
          {}
        }
      }
    }
  }
  
\newtoggle{unnumberedpic}


\newcommandx{\getlibproblemtext}[2][1 = \libproblemgroup, 2 = \libproblemid]{
    \libproblemtext[\libproblempath/#1/][#2]
}


\newcommandx{\getlibproblemtfig}[2][1 = \libproblemgroup, 2 = \libproblemid]{
    \libproblemfig[\libproblempath/#1/][#2]
}


\newcommandx{\libproblemtext}[2][1 = ., 2 = \libproblemid]{
    \ifteacher{\texttt{[\libproblemgroup/\libproblemid]\,}}\fi%
    \subimport{#1/}{#2.\problemlang}
    %\subimport{#1/}{#2.ru}
}


\newcommandx{\libproblemfig}[2][1 = ., 2=\libproblemid]{
    \subimport{#1/}{#2-fig}
}



\ExplSyntaxOn

\NewDocumentCommand{\libproblem}{t*ooO{default}mm}{
    \setcurrentproblem{#5}{#6}
    \IfFileExists{\libproblempath/\libproblemgroup/\libproblemid-#4}{
        \subimport{\libproblempath/\libproblemgroup/}{\libproblemid-#4}
    }{ % file doesn't exist
        \IfFileExists{\libproblempath/\libproblemgroup/\libproblemid-fig} { % default behavior, figure present
            \IfBooleanTF{#1}{
                \libproblemtaskpic*[#2][#3][\libproblempath/\libproblemgroup/]
            }{
                \libproblemtaskpic[#2][#3][\libproblempath/\libproblemgroup/]
            }
        }{ % default behavior, no figure
            \IfBooleanTF{#1}{
                \libproblemtask*[#2][#3][\libproblempath/\libproblemgroup/]
            }{
                \libproblemtask[#2][#3][\libproblempath/\libproblemgroup/]
            }
        }
    }
}

\NewDocumentCommand{\libproblemtask}{t*ooO{.}}{
    \toggletrue{unnumberedpic}
    \IfBooleanTF{#1}{
        \task*[#2][#3]{
            \libproblemtext[#4]
        }
    }{
        \task[#2][#3]{
            \libproblemtext[#4]
        }
    }
    \togglefalse{unnumberedpic}
}

\NewDocumentCommand{\libproblemtaskpic}{t*ooO{.}}{
    \toggletrue{unnumberedpic}
    \IfBooleanTF{#1}{
        \task*[#2][#3]{
            \libproblemtext[#4]
        }
    }{
        \task[#2][#3]{
            \libproblemtext[#4]
        }
    }
    \begin{center}
        \libproblemfig[#4]
    \end{center}
    \togglefalse{unnumberedpic}
}


\NewDocumentCommand{\libdefinition}{m}{
    \begin{definition*}
        \getlibproblemtext[definitions][#1]
    \end{definition*}
}

\ExplSyntaxOff



\newcommand{\libproblemtaskdoublepic}{
    \toggletrue{unnumberedpic}
    \libproblemtaskpic
    \begin{center}
        \subimport{./}{\libproblemid-fig2}
    \end{center}
    \toggletrue{unnumberedpic}
}

\newcommand{\figrefname}[1]{\libproblemgroup:\libproblemid:#1}

\newcommand{\libproblemtasktwobelow}{
    \toggletrue{unnumberedpic}
    \libproblemtask
    \togglefalse{unnumberedpic}
    \drawsidebyside{\figrefname{1}}{
        \libproblemfig
    }{\figrefname{2}}{
        \subimport{./}{\libproblemid-fig2}
    }
}

% ссылка на рисунок
\newcommand{\ifnumbered}[2]{%
    \iftoggle{unnumberedpic}{#2}{#1~\ref{fig:\figrefname{}}}\xspace%
}

% обычная ссылка на рисунок
\newcommand{\seefig}{(\ifnumbered{рис.}{см. рис.})}


\newcommand{\seefigref}{\ifnumbered{рис.}{см. рис.}}
\newcommand{\figref}{\ifnumbered{}{}}

\endinput